（神魔大戰）大陸婆狂跳廣場舞 住戶不堪其擾放「大悲咒」回擊

大陸各地因大媽跳廣場舞擾民、占地等引發不少衝突事件。近日廣西一個社區的大媽跳廣場舞，令附近的住戶不堪其擾，別出心裁播「大悲咒」回擊，廣場舞瞬間停止。網友對此展開熱議。

據陸媒報導，廣西省桂林市一個社區樓下，有一群大媽天天在此跳廣場舞。附近住戶不堪其擾，9月29日，採用播放《lost rivers》和《大悲咒》等音樂反制大媽們。

從影片中能看到，相關歌曲一出，廣場舞瞬間停止。對此有網友留言吐槽稱：「廣場舞是擾亂居民正常生活的惡行」、「大悲咒不會天天唱，廣場舞卻是夜夜放！這不是對抗，是一種善意提醒」。

近年來，在中國大陸「廣場舞大媽」時常在早晨、夜晚大聲播放嘈雜的音樂，給周邊居民生活帶來影響。為了阻止大媽，各地居民使用過五花八門的方法，如：自製水槍、高音炮，更有激動的民眾向大媽潑糞。

據《東南快報》微博報導，福州市民劉先生有一次到朝陽路一家銀行取錢，看到十幾個大媽在銀行門口的空地上跳舞，音響聲音特別大。

等他從銀行出來，只見大媽們被淋成落湯雞似的，有的在一旁擰衣服，有的將音箱往旁邊推，有的跟樓上的居民叫罵，更有氣不過的大媽拾起石子向上扔。

原來，樓上的居民不堪攪擾，用自製的「水槍」從樓上向下面的大媽們「掃射」，大媽們四處逃散，對戰大約持續了20分鐘。

大陸廣場舞大媽與住戶的紛爭時常發生，武漢曾發生大媽被潑糞事件。

2013年10月，湖北武漢嘉園小區廣場上，一群人正在音樂聲中翩翩起舞，卻突然被從天而降的糞便潑了滿頭滿身。

在浙江溫州市中心一社區，居民們與大媽們多次交涉未果後，六百多位居民湊了26萬元人民幣，買了一套「遠程定向強聲擴音系統」，一旦大媽們開始跳，就循環播放警報聲，成功擊退大媽。

廣場舞為什麼屢厭不止？網易評論欄目曾發表了一篇題為《「大媽廣場舞」源頭考》的文章，追溯了中國特色「廣場舞」的起源與發展變遷，揭示出中共治下，各個歷史階段的各種大型公開的「廣場舞」背後都隱藏着政治目的與政治含義。

lost rivers唔知咩黎
youtube睇完

靈魂的呼喊

嚇能死 以為喪屍

撘巴士對付d 阿叔開聲睇手機都好
會唔會畀人打？

lost rivers 細個成日loop

如果播liza姐首帝女花威力x100

好正，想做鈴聲